RAM 問題，搞到我部腦不斷重新開機

是咁的，我部腦近排唔知咩事會不斷自動重新開機，症狀如下：

第一次開機係work 嘅，冇問題，但正常熄機之後第二次開機就會loop死不斷重新開機，冇POST畫面，beep 冇響。

跟住我抆走一條ram 之後就即時正常開到機，咁正常熄機之後插返條ram 之後又開得返機

但熄機之後又再loop 過

所以我而家每日開機嘅步驟就係：抆ram -> 熄機 -> 插ram -> 開機

MB: gigabyte z97 d3h (我都唔想，但無錢換板)

RAM: 4條同牌子又有(同GB數, 4GBx4)，4條唔同牌子都有(4GBx2, 8GBx2)，但兩者症狀同上述一樣

PSU: MWE Bronze 550

有冇巴打知道咩問題

#題外話，星期日我去野餐，有冇人參加？

我估係壞ram
插部份組合就會boot得著 不過隨時藍mon
插部份組合就boot唔起
試下逐條逐條run memtest睇下有無事先
有error就係壞